\section{CZĘŚĆ DRUGA}

\input{parts/gorzkie-zale-pobudka}

\subsection{Intencja}

W drugiej części rozmyślania Męki Pańskiej będziemy rozważali, co Pan
Jezus wycierpiał od niesłusznego przed sądem oskarżenia aż do okrutnego
cierniem ukoronowania. Te zaś rany, zniewagi i zelżywości temuż Jezusowi
cierpiącemu ofiarujemy, prosząc Go o pomyślność dla Ojczyzny naszej, o
pokój , o zgodę dla wszystkich narodów, a dla siebie o odpuszczenie
grzechów, oddalenie klęsk i nieszczęść doczesnych, a szczególnie:
zarazy, głodu, ognia i wojny.


\subsection{Hymn}

Przypatrz się, duszo, jak cię Bóg miłuje,\\
Jako dla ciebie sobie nie folguje.\\
Przecież Go bardziej niż katowska dręczy,\\
Złość twoja męczy.

Stoi przed sędzią Pan wszego stworzenia,\\
Cichy Baranek, z wielkiego wzgardzenia\\
Dla białej szaty, którą jest odziany,\\
Głupim nazwany.

Za moje złości grzbiet srodze biczują;\\
Pójdźmyż, grzesznicy, oto nam gotują\\
Ze Krwi Jezusa dla serca ochłody\\
Zdrój żywej wody.

Pycha światowa niechaj, co chce, wróży,\\
Co na swe skronie wije wieniec z róży,\\
W szkarłat na pośmiech, cierniem Król zraniony\\
Jest ozdobiony!

Oby się serce we łzy rozpływało,\\
Że Cię mój Jezu, sprośnie obrażało!\\
Żal mi, ach, żal mi ciężkich moich złości\\
Dla Twej miłości!


\subsection{Lament duszy nad cierpiącym Jezusem}

Jezu, od pospólstwa niewinnie, Jako łotr godzien śmierci obwołany, Jezu
mój kochany!\\
Jezu, od złośliwych morderców, Po ślicznej twarzy tak sprośnie zeplwany,
Jezu mój kochany!\\
Jezu, pod przysięgą od Piotra, Po trzykroć z wielkiej bojaźni zaprzany,
Jezu mój kochany!\\
Jezu, od okrutnych oprawców, Na sąd Piłata jak zbójca szarpany, Jezu mój
kochany!\\
Jezu, od Heroda i dworzan, Królu niebieski, zelżywie wyśmiany, Jezu mój
kochany!\\
Jezu, w białą szatę szydersko, na większy pośmiech i hańbę ubrany, Jezu
mój kochany!\\
Jezu, u kamiennego słupa, Niemiłosiernie biczami wysmagany, Jezu mój
kochany!\\
Jezu, przez szyderstwo okrutne, cierniowym wieńcem ukoronowany, Jezu mój
kochany!\\
Jezu, od żołnierzy niegodnie, Na pośmiewisko purpurą odziany, Jezu mój
kochany!\\
Jezu, trzciną po głowie bity, Królu boleści, przez lud wyszydzany, Jezu
mój kochany!

Bądź pozdrowiony, bądź pochwalony, dla nas zelżony i pohańbiony!\\
Bądź uwielbiony, bądź wysławiony, Boże nieskończony!


\subsection{Rozmowa duszy z Matką Bolesną}

Ach, widzę Syna mojego, Przy słupie obnażonego, Rózgami zsieczonego!\\
Święta Panno, uproś dla mnie, Bym ran Syna Twego znamię, Miał na sercu
wyryte!\\
Ach, widzę jako niezmiernie, Ostre głowę rani ciernie! Dusza moja
ustaje.\\
O Maryjo, Syna swego, Ostrym cierniem zranionego, Podzielże ze mną
mękę!\\
Obym ja, Matka strapiona, Mogła na swoje ramiona, Złożyć krzyż Twój,
Synu mój!\\landscape,twocolumn
Proszę, o Panno jedyna, Niechaj krzyż Twojego Syna, Zawsze w sercu swym
noszę!

\input{parts/gorzkie-zale-ktorys-za-nas}